<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Check List on Tech</title><link>https://exaream.dev/tags/check-list/</link><description>Recent content in Check List on Tech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>exaream</copyright><lastBuildDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://exaream.dev/tags/check-list/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Go Check List</title><link>https://exaream.dev/go/check-list/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://exaream.dev/go/check-list/</guid><description>Go Check Sheet # 設計 # パッケージ管理 Go Modules (go.mod) Workspace mode https://zenn.dev/kimuson13/articles/go-workspace-mode-impressions 分割 ファイルを適切に分割 main.go は極力薄くすること パッケージを適切に分割 命名 1単語 アッパーキャメル、スネークなし 気持ちの良い命名は良い設計ができた証拠 長ったらしい説明有頂な名前は設計がうまくいっていない証拠 適切に型定義すること 多くの引数を引き回さないこと
何でもかんでも構造体にしないこと
e.g. go/token.Pos int ソースコード上の場所を表す型　大小を演算子で比較できる token.FileSet は構造体　構造体ではメソッド化が必要になるため面倒 型同士がお互いを知りすぎていると密結合になるため注意
過度の抽象化をおこなわないこと メソッドの数が多すぎるインターフェイス テストの事情を背負いすぎているインターフェイス internal ディレクトリ 公開したくない機能を隠蔽 internal 以下は内部パッケージ internal ディレクトリ以下のパッケージのみ参照可 internal 以下でエクスポートしても外のパッケージから参照不可 大規模データの入力を考慮 処理できる範囲を仕様として明確化 大きすぎる入力はエラーとして処理 (大規模データの入力を想定せずに落ちるのはNG) メモリが溢れないこと 処理に時間がかかりすぎないこと 再帰呼び出ししすぎてスタックオーバーフローをおこさないこと テスト可用性 パッケージ変数は極力使用しないこと t.</description></item><item><title>Cron Check List</title><link>https://exaream.dev/cron/check-list/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://exaream.dev/cron/check-list/</guid><description>Crontab # 変数の設定 # シェルの種類が記載されていること
crontab 実行時のシェルの種類の初期値は /bin/sh e.g. SHELL=/bin/bash エラー発生時のメール送信宛先 MAILTO=foo@bar.com が設定されていること コマンド実行時に必要な変数は key=value フォーマットで上部にまとめて設定されていること 各変数の使用用途と設定値のサンプルがコメントに記載されていること 日時の設定 # 分 時 日 月 曜日 のフォーマットで設定されていること 存在する日時/曜日が設定されていること 日 と 曜日 は同時に設定しないこと
同時に設定されている場合 AND 条件ではなく OR 条件で実行されるため コマンドの設定 # 実行コマンド内の % が \（バックスラッシュ）でエスケープされていること
コマンド内にエスケープされていない ％ がある場合、％ が改行文字に置換されそれ以降のコマンドが標準入力として渡されるため ファイルを指定する場合は絶対パスを使用すること
crontab のコマンド実行時のカレントディレクトリは　ユーザー　のホームディレクトリとなるため /usr/bin、/bin 以外の箇所にあるコマンドを実行したい場合は絶対パスを使用すること crontab 実行時のPATH環境変数は /usr/bin:/bin しか指定されていないため ログが /dev/null に捨てられず、書き込み可能な箇所に出力されていること 実行ログを破棄してしまうと障害発生時の調査が難しくなるため Docker 関連の設定 # dockerコンテナを利用したコマンドを実行する際は、rootユーザー権限で実行しないこと dockerコンテナを利用したコマンドを実行する際は、実行対象のコンテナを特定すること</description></item></channel></rss>