<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Team on Tech Blog</title><link>https://exaream.github.io/tech-blog/team/</link><description>Recent content in Team on Tech Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>exaream</copyright><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://exaream.github.io/tech-blog/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1on1</title><link>https://exaream.github.io/tech-blog/team/1on1/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://exaream.github.io/tech-blog/team/1on1/</guid><description>1on1 # Yahoo # 企業のコンセプト # 人財開発企業 社員が自分の仕事に納得し、やりがいを感じ、意味や意義を感じることができる会社へ 自分のキャリアについて社員によく考えてもらうことが必要 ツールや機械を会社は提供すべき アサインよりチョイス 人事部のコンセプト # 経験学習の促進 社員の才能と情熱を解き放つ # どんな企業も厳しい環境下でサバイバルしていくために社員の「行動の質」を向上させる必要がある 定義 # コミュニケーション # 自分の意図が相手に伝わり、相手が意図に沿って動いてくれること 対話（ダイアログ） # 「対話とは相手の背後にある前提を探り合うこと」
中原淳 東京大学大学総合教育研究センター准教授 「私」が相手と違うことを前提として、率直に意見を交わし合い、お互いの寄って立つ前提や考えを探り合うような会話 コミュニケーションを深めるために必要なのはディスカッション（議論）ではなくダイアログ（対話） コーチング # もしも本当に変わりたいなら「あなたの立て直しに付き合うよ」「サポートするよ」 相手本位の立場で、相手がどのようなものを目指すのかを折に触れて思い出させたり、振り返らせたり、新たなアクションプランを作ったりするお手伝いをすること 部下が経験から学び、次の行動を促すための質問を主としたコミュニケーション手法 人は誰かから指示されたことようりも、自分で思いついたことのほうがやる気が出る ティーチング # 知識や技術を知っている人から知らない人へ教える行為 部下が経験学習を通じて学びを深める過程で、段階に応じて上司は「コーチング」と「ティーチング」のどちらが有効か選択し、使い分ける 例） 部下「会社貸与のPCがウィルスに感染」 上司「すぐネットワークから切断しヘルプデスクに連絡」 フィードバック # 「耳の痛いことを告げて、部下を立て直す（コーチングする）ための技術」 「上司が部下に期待する仕事の水準」と「部下の成果」の差をフィードバック 周囲に部下が「どのように見えているか」をフィードバック 大事なことは点数ではなく、上司と部下の認識の差がなぜ生じているか明らかにし、すり合わせること 非言語コミュニケーション（表情や仕草）を部下にフィードバック 上司が鏡の役割を果たすことで部下が気づきを得るきっかけを与える 学び # 学びとは人間にとって「新たな意味の発見」であり、「知的興奮」や「楽しみ」を感じる瞬間 大人の学びでは「痛み」や「違和感」を伴うことがある 部下の学びを深める働きかけ # コーチング ティーチング フィードバック 上司の働きかけ 引き出す 教える 伝える 部下の目指す状態 自分の考えや思いに気づく 自分にない知恵を得る 自分がどう見えているかを知る 求められるスキル 質問力 指導力 伝達力 ベーシックスキル 観察力、傾聴力、承認力 同左 同左 話すという行為 # 認知負荷が大きな行為であるがゆえに、成し遂げられた場合には学びが大きい レコグニション # 目の前にいる部下の存在を認め、部下のありのままを受け止める、そしてそれを相手にわかるように伝えること 「無条件の肯定的な配慮」 「1on1 を円滑に進めていくための態度」「信頼関係を構築するための手段」 賛成や同意とは異なる 例）業務量が多いという部下の感情に共感し無条件に受け入れるが、同意するわけではない 理論的な裏付け # コルブの経験学習モデル 具体的経験 → 内省（振り返り） → 教訓を引き出す（持論化・概念化） → 新しい状況への適用（持論・教訓の活用） 7:2:1理論 人の成長を決める要素の比率。7割「仕事の経験から学ぶ」、2割「他者から学ぶ」、1割「研修や書籍から学ぶ」 1on1 # 管理職どうしのピア・コーチング（2人1組で互いにコーチングしあう練習方法） 実施前の課題 # 上司も部下もお互いを知るための時間を確保しづらい状況 部下「上司は忙しくて自分の個人的な相談をするのは気が引ける」 上司「部下のことを知りたい」均等に部下に時間を割けていない 「私」（自分自身）を主語として話すのが苦手 「市場はこういっている」「会社はこうすべき」は言える 「私の意見は大事じゃない」＝「主観より客観が大切」と思っている 「私」で話してくれた時に否定しないこと（必ずしも褒める必要はないが） 定義 # 「人は誰でも自ら考えて行動し、それを振り返ることで成長することができる」 「経験を学習に変換するアクション（振り返り）」 「これからの作戦会議」 今職場でおこっていることを話してほしい 中長期のキャリアのことを話してほしい 信頼関係が 1on1 の土台でありOS 業務として定期的におこなう 対話に集中できる環境でコミュニケーションをおこなう 部下のためにおこなう（上司が聞きたいことを聞く場ではない） 上司は部下を日常的に観察でき経験学習に積極的に働きかけられる（外部コーチと異なる） 効果 # 上司/部下 業務として定期的に時間を確保するため気兼ねなく話せる 上司 「公式な部下とのコミュニケーションの時間」を平等に配分できる ビジョンや指示の浸透度を把握でき、異なる場合は修正できる 部下 目標管理制度(MBO)について、短い期間で中間評価をタイムリーにもらえる 「ラップタイムを測る」 選手（部下）のラップタイムをコーチ（上司）が測り伝える 選手（部下）とコーチ（上司）がともにゴールを目指すイメージ 基本形 # 切り出し 「今日は何を話そうか」 部下がテーマを決める（1on1 は部下のためにおこなうもののため） アクティブ・リスニング うなずく 相槌を打つ 相手が発したキーワードを繰り返す 「テニスの壁打ち用の壁」 別な言葉への言い換え 別な言葉に言い換えながら相槌を打つことで、部下の頭の中を触発し心の中に眠っていたものが表に出てくる 部下の頭の中を整理するために詳しく思い出させる 「上司のニュートラルな質問」によって部下の思考は深まる カギとなるセンテンスでは、あえて主語を明確にし部下の本音か確認する （日本語の会話では主語の省略することが多いため） 部下の学びを定着させる 「このできごとから、あなたは何を学ぶ？」（あえて聞き直す） 次の行動の決定する 「この学びを次にどこで活かす？」 行動宣言を確かなものにする 「いつまでにやろうか？」 「僕に手伝えることはある？」（部下のコミットメントを誘発） プライベートな質問 # 例 趣味 家族構成 どのように褒められたいか どのように注意されたほうが良いか みんなの前, 個別 対象者が周囲からどのように見えているか（360度評価コメントも材料の1つ） 評価のための面談ではない。 良い悪いの判断は避けること。 部下の思いや考えを深めるための問いかけをする。 上司は先に自分の考えを言わない。 行動の具体的なイメージを浮かべてもらうような問いかけをする。 考えを深めるためのツールとして「言い換え」をよく使う。 # 1人1人のカルテをつける</description></item></channel></rss>